西九管理局去年1月決定代付工程費用 時任主席為林鄭

早前有傳媒揭發，因為西九文化區M+博物館總承建商新昌營造出現財政困難，西九管理局曾經直接向分判商發放過15億元工程費。西九項目監管總監司徒澤民昨日會見傳媒時確認事件，並透露西九董事局在去年1月決定有關安排，而當時董事局主席，正是特首林鄭月娥。

司徒澤民強調，董事局主席不會獨自作決定，上述安排是管理局的集體決策。林鄭月娥昨日出席活動時沒有回應傳媒提問，《明報》報道亦稱連日向特首辦查詢，行政長官林鄭月娥是否有份參與此安排的決策，但一直未獲直接回應。